+++
title = "查看训练任务详情"
description = "查看训练任务详情，例如训练任务的镜像信息、输出路径、执行记录、TensorBoard、资源配额。"
weight = 2
+++

查看训练任务详情，例如训练任务的镜像信息、输出路径、执行记录、TensorBoard、资源配额。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，再单击左导航栏中的 **模型训练**。

4. 在模型训练页面，显示了所有已创建的训练任务，并以名称、框架、执行数、创建人和创建时间的形式展示。

5. 单击某个训练任务，进入到训练任务的详情页面：
	
	![taskdetail](/img/taskdetail.png?classes=big)

	* **基本信息**：显示了训练任务的名称、显示名称、执行方式等信息。
	
	* **镜像信息**：显示了镜像模式、选择的框架、目标镜像等信息。根据使用 **构建镜像** 和 **已有镜像** 的不同设置，显示参数也不同。

	* **输出路径**：显示了配置 TensorBoard 日志路径和模型文件输出路径。单击路径后，进入 **数据管理**，查看数据。
	
	* **自定义信息**：显示了自定义任务的参数。

6. 在 **执行记录** 区域，查看训练任务的所有执行记录，包括执行 ID、执行状态、运行时间等执行记录信息。根据不同的执行状态，支持 **终止执行**、**再次执行**、**删除记录** 操作。

	部分参数说明如下：

	* **执行 ID**：执行记录的 ID，用于区别不同的执行记录。
	
	* **执行状态**：包括创建中、运行中、已完成、已失败、已终止、删除中。
	
	* 允许操作：创建中、运行中的任务支持终止执行、再次执行。已完成、已失败的任务支持再次执行、删除记录。已终止的任务支持删除记录。

7. 单击要查看详情的执行 ID，跳转到该条执行记录的详情页。
	
	**注意**：当执行任务的状态是准备中时，执行 ID 不支持点击。

	* 基本信息：显示了执行任务的状态、执行人、TensorBoard 等信息。单击 **工作负载详情**，跳转到容器平台的工作负载详情页面。 
	查看 TensorBoard 默认是关闭状态，当开启后，进入准备状态，当 **查看 TensorBoard** 变成可点击状态，点击后进入 TensorBoard。
	
		![Tensorboard](/img/Tensorboard.png?classes=big)
		
		* SCALARS 展示了标量信息，用于记录准确率、损失和学习率等单个值的变化趋势。
		
		* GRAPHS 展示了整个训练过程的计算图，能看到整个程序的逻辑与过程。
例如显示了数据流的方向和大小，以及训练时每个节点的用时、耗费的内存大小以及参数多少。默认显示的图分为两部分：主图（Main Graph）和辅助节点（Auxiliary Nodes）。主图显示了网络结构，辅助节点显示了初始化、训练、保存等节点。 
		
		* DISTRIBUTIONS 展示了神经元输出的分布，有激活函数之前的分布，激活函数之后的分布等。 
		
		* HISTOGRAMS 展示了数据的直方图。

	* **输出路径**：显示了配置 TensorBoard 日志路径和模型文件输出路径。单击路径后，进入 **数据管理**，查看数据。
	
	* **自定义信息**：显示了自定义任务的参数。

8. 在 **资源配额** 区域，显示了 PS（parameter server）、master 和 worker 的实例数、单个实例的 CPU、GPU、内存配额。当构建成功后，使用构建的镜像创建模型训练时，会分别展示每个服务器的副本数量、镜像地址、副本服务器名称、实例状态、实例资源 YAML 信息。
	 	 
